**2474. – Vincetoxicum nigrum** Moench. – Plante vivace de 40 cm à 1 mètre, pubérulente, à tiges simples, dressées ou plus ou moins volubiles ; feuilles un peu coriaces, courtement pétiolées, ovales-lancéolées, longuement acuminées, arrondies à la base ; //fleurs //d'un rouge noirâtre, en //ombelles brièvement pédonculées ou subsessiles, pauciflores et lâches, à pédicelles 2-3 fois plus longs que les fleurs ; //corolle à lobes pubescents ; couronne des étamines à 10 lobes dont 5 plus courts ; calice à lobes plus longs que le tube de la corolle ; //follicules //de 6-8 cm, //longuement acuminés, renflés vers le milieu.//
Lieux incultes et pierreux de la région méditerranéenne : Roussillon, Languedoc, Provence, jusque dans la Drôme. – Europe méridionale ; Asie occidentale. = Mai-août.